鄭月娥：通識科由第一日起已出現問題

行政長官林鄭月娥強調，通識科改革並非政治凌駕專業。她在一個電台節目上指，通識科在「異化」過程中，「批判性思考」被當成「樣樣嘢都要反對」，若果很接受政府或基本法中的講法就不夠批判性，她認為不應該是這樣。

她指，要明辯慎思的基礎是客觀知識和歷史背景，例如要了解香港特別行政區的基礎是什麼，才能追本溯源，建立到明辯是非的能力。

林鄭月娥接受兩個電台訪問，指通識科作為重要的必修必考科目，既無課程框架，亦無經審批的教科書，只靠老師在課堂教學，做法並不穩妥；但她認為，問題並非今日才出現，而是第一日已經出現，很難令人明白政府為何可以多年放手不理。她指，通識科改革爭取最快下一個學年由中四學生開始。

她不同意說法是將社會事件或問題，投射在通識科上，令通識科變成「代罪羔羊」，強調香港社會的問題，有很多前因、近因，而從教育理念及質素來看，調整通識科是有足夠理由。

但她承認，通識科問題的熱度的確有受去年的風波的影響，例如有中小學生以為在做社會公義的事去違法，但今次並非要殺科，而是要調整，處理出現的問題。她又指，很多人支持通識科改成合格或不合格，指目前通識科為學生帶來很多壓力，例如通識科要補習，補習打開報紙講時事如何批判。

林鄭月娥又說，由始至終期盼下一代有香港情懷、國家觀念、國際視野，以及對社會有承擔，但相信並不是透過某一科目或學校教育，就可以達到目標，而要以全人及全方位教育，並通過家長教育，令年輕人培養正確價值觀，包括容納不同意見。她認為，由2012年計劃推行國民教育開始的一段長時間，應該要做的相關工作都引起爭議，反問作為國家的人民，港人是否應該要先認識國家發展、了解國家憲法要求。

林鄭：冀通識科課程客觀中肯、有根有據

被問到通識科改革後，一些國家負面的資料會否不可納入教材，林鄭月娥指，課程和教材如何編審由專家負責，希望見到課程客觀中肯，有根有據。她指，國民身份認同不等於凡事不可批評，而是要求尊重中華民族，指求進或改革的動力是看到做得不好的地方，不能做得不好就掩埋。

另外，林鄭月娥又指，不認為外國媒體的報道可以做到客觀持平，特別是針對香港，指外媒近年凡是政治議題都是很有立場，令香港的形象受損，要修補被損害的國際形象，希望學生不要覺得「西方的月亮特別圓」，要客觀看報道是否有偏頗。

林鄭月娥強調，教育的重要性令每個政府都不會放手不理，是不負責任，因為這個地方的前景是取決於人民的質素，如果政府對對下一代教育不關心，置身是外，她不能接受，強調政府在教育上的功能，不只是提供資源，而是要規管和監管，包括教師的品德和質素。

原文網址：

鄭生中出佢老母都已經出現問題

5** 夠戇鳩啦

林鄭月娥又說，由始至終期盼下一代有香港情懷、國家觀念、國際視野，以及對社會有承擔，但相信並不是透過某一科目或學校教育，就可以達到目標，而要以全人及全方位教育，並通過家長教育，令年輕人培養正確價值觀，

DQ過教師，遲下會唔會到家長

今天我

異化明明係馬克思嘅term

佢老母生佢出嚟第一日起已經出現問題

真係要計的話

個錯應該係由馬克斯開始

其實佢係咪借通識科去暗批謝偉俊果班忠實反對派
無論咩事都要反對

一係佢 一係董建華
其中一個一定犯左國安法

批判性思考唔可以批判???

李國章 孫明揚 準備俾國安拉啦

李國章

李早

連登仔日思夜想嘅生仔要考牌終於都實行

要Basic Law Test過80分先可以生

串完梁振英，而家搞鳩董建華

呢個女人興打小報告

一切都係馬克思老母既錯

有冇人要負責？

19是咪又要出黎抽水了

新疆。。派條麻甩佬入屋幫你教女

政府樣樣都錯
自然批判思考後樣樣都反

無得批鬥泛民 就批鬥自己人

呢啲永遠人地錯嘅賤女人

你係政府咁耐
唔係有責任咩？
仲有幾時講critical thinking係樣樣反對？
係評論時要有根有據同埋logical
條八婆應該連內容都唔清楚就廢up

老懵董中箭

如果政策係成功嘅
香港人可以用市價1/10買到樓
民主政制
公開透明嘅處事方式
法律面前人人平等
獨立
我唔信會有人反對政府囉

你老豆屌你老母第一日起已出現問題

根本用番97前果套最好，有世界歷史，中國歷史
取消直資（變晒貴族學校）

而家越改越差，越改越亂！

遲d批判都唔得，唔支持就國安

同飯焦

仲有羅范
梁振英
李國寶
全部拉起打把

當年全民反對通識教育
全靠老董、李公公、羅范婦人強推
笑撚死

馬後炮

香港情懷咪就係食鼓油西餐，聽洋曲，跳洋舞，著洋服，住洋樓，養番狗。

快啲backup

連董建華都辣鳩埋

一早話佢同 董梁 唔岩嫁啦，
咁樣講野法

LS整身係有問題，但唔係因為佢唔公正囉

本身香港人就港豬黎
特登出通識科想洗腦 點知搞到班後生仔係咁睇新聞 睇到變哂社運撚

本身香港人就鐘意行東門 飲喜茶食海底撈
特登出個送中黎奶共 點知搞到黃絲出現

明明乜都唔做就可以中港融合 係都要搞d野出黎 仲搞親都衰

最大問題林奠老母問題 死淫閪比人中出出左呢個仆街

追究到底

搞鳩埋老董

亂尻咁用異化呢個詞 異化係撚咁嘅意思

有幾多反共未讀過通識

香港由97年7月1日起已出現問題

奠月鵝有第一日起做特首已經出現問題

似乎係屌緊老董

小小市長仔鬧鳩政協

依家嚟睇，呢d 似乎都係最終幻想
或者假以時日真係可以實現，不過我估都唔會係依家嘅80後90後會見到

就算有通識 冇發生過上年既事
而家個個年輕人肯定擁抱緊大灣區 仲諗緊搭高鐵遊全國

你老母生你出嚟第一日就有問題

某程度佢冇講錯
政府第一日硬推通識就係錯
一路都冇良好配套唔知想教咩就硬推
當班老師教咗啲政府唔鐘意嘅嘢咪老師錯 批鬥佢

都話董建華有問題啦
林鄭媽媽都咁講一定無錯

用返佢套講法：
其實香港回歸第一日已經係錯

通識當初推都好多人屌無scheme
根本考乜點考 點教都無方向
334又係垃圾黎
要改既話一次過轉埋ce同al

錯，係通識令你地變成咁
我冇錯，多謝大家

「批判性思考」被當成「樣樣嘢都要反對」
屌你老母，你話就係? 你有冇讀過通識，有冇睇過通識書，有冇考過通識試?

知唔知咩係通識科?
就係唔比人憑空將自己既意見用事實既口吻講出黎，你要提論點丫嘛，加入概念囉，加入例子囉

我敢保證10個藍屍、高官、狗去考通識試，9個都係收哂皮，應該得梁振英一個會合格

飯焦芬

偷人地個term用

爹親娘親不及...........

鄭阿毛

無樣樣野都反對喎
支持雙普選
支持獨立調查警察
支持取消每日150殖民

真係弱智，通識科係政府自己提出嚟，課本，考試內容都係要過政府自己審查，而家就話通識有問題，算唔算係話緊自己🤨

通識有科今日中國都好多奶共美化

屌尻老董

97由第一日已經出現問題

搞咗咁多年，又突然發現第一日已經有問題

全部都係董建華嘅錯

若果很接受政府或基本法中的講法就不夠批判性，她認為不應該是這樣。

批判其他嘢無問題，基本法同政府肯定絕對100.1%啱，只有利沒有弊

即係早幾個月嘅歷史科試題，無得討論，一定要弊多於利

調返轉諗
會唔會以前通識科反而真係好事
教左新一代講野要有根據有基礎

係政府自己捉蟲

記得以前好強調要正反要論據要例子要睇新聞
要諗唔同角度

唔可以批評中国一切

人類由遠古時期開始就已經有問題

第一日林鄭老母生林鄭出嚟已經係錯啦

佢一定唔知道
通識科支持政府幾時都好寫d

我屌你老母呀，邊個考試答題全部反既會高分呀

幾時追究李國章同董建華

老老豆豆, 我真係未見過一個地方政府會主動賴鳩教育出問題

咁吊鳩董伯o

唔係我地盲目反對，批評
只係有人不停製造垃圾
有咁多位入唔係唔入呀
啲人又唔謙卑聆聽
淨係識怪責邊個
不過講黎都嘥氣

李國章同董建華已成condom

通識又係你班愛國撚樣搞出嚟
而家有問題又係你班撚樣
你地想點啫

簡單黎講香港教育制度is a shit
幾年改一次制度

金牛座: 自己既道理就係道理, 你同佢講既野都係歪理

這是竊不是偷

同佢舊年話送終係填補漏洞一樣

總之以前一路做落既野都係廢既

咁當年推通識果d要打靶喇

還是俄國形式主義學者Shklovsky

下一步應該係教師強制宣誓

呢隻支那狗又出嚟比人笑
自己玩攬炒玩到比人制裁，支那又當佢棄卒，仲要日日奶支那屎眼

屌你老母，第一日已經出現問題，咁你唔第一日講

咁董伯係咪犯咗国安法

critical thinking俾佢曲解咗做judgemental thinking

咁幾時告9羅范椒芬違反國安法

一開始就咪撚搞啦咁

每次都諉過於人

總之佢無錯

痴撚線

唔係教育專家屈教育

香港教育唔怪得咁失敗

我都想講，而家嘅細路全部都係老矇董同李國章嘅教育模式出嚟唔該清算咗佢哋先

只可以講香港人太聰明 而個社會唔想人咁聰明

乜L都人哋錯

“很多人支持通識科改成合格或不合格，指目前通識科為學生帶來很多壓力，例如通識科要補習，補習打開報紙講時事如何批判。”

乜鳩理由黎 咁多年宜家先講，不如取消埋中英文啦 d學生都係要補習 都係好大壓力

VERY GOOD

有仔女/準備生仔女的
如果選擇唔移民/送仔女出去讀書
就真係YOU 諗 YOU 啦

香港由回歸第一日已經出現問題

董生：

其實屌通識科嗰班人有冇睇過通識係教乜

我答卷答很大程度上同意 照攞高分
就算答唔同意 都要有返駁論 何來只有反對
林鄭其實有無讀過

Why not both?

咁佢又而家先搞？

就係睇得多新聞出哂事
個個不問世事 專心溫書就冇人知個政府有幾柒幾無理
偏偏搞個通識科出黎 仲話會考時事 搞到班學生養成每日睇時事關心社會 知道左個政府原來咁撚柒既

當年已經叫唔好搞

吓 我考試成日都部份同意

試下講「篤背脊」
唔好講「打小報告」

有人反對政府
一定係反對派嘅教育問題

政府冇做錯到

愛國就係要聲討呢個政權
唔係要奉承做擦鞋仔

咁你又推？

董建華、李國章、羅范椒芬，以上人士請有序出列，歷史的恥辱柱林鄭特首已經為你地準備好

林鄭出世嘅第一日已經出現問題

仲唔拉董建華、李國章、羅犯？

屌董伯伯

林手足遇到7婆起已出現問題

文革 係要批鬥父母 啲藍屍父母ready 未

19:嘻嘻

想當年，通識科比人屌評分準則亂9咁嚟，冇7用，估唔到今日竟然可以上神枱

唔怪得知我唔撚明呢個字點解

佢講得啱喎
係共產黨管治既地方下培養人民擁有獨立思考根本就係大錯特錯
冇思考先易控制架麻

仲有行會成員李國章

屌，咁明明有錯呀ma屌你老母，一反對就ban9人，仆街7婆

佢係咪曲解咗異化嘅意思

可以批評黃絲
唔可以批評國家

隨着香港推行三三四高中教育改革，通識教育科在2012年開始第一屆的香港中學文憑考試中開考。

鄭月娥於2012年7月1日－2017年1月16日為政務司司長

即係時任政務司司長，明知所謂錯誤都唔同時任教育局長吳克儉一齊糾正所謂錯誤？

又係到扭曲定義批判性思考唔撚係等於事事批判呀

在1941年最早提出此觀念的美國學者Edward Maynard Glaser認為「批判性思考」必須具備三項特質：
1. 傾向以審慎的態度思慮議題和解決難題。
2. 對理性探索與邏輯推理的方法有所認識。
3. 有技巧地應用上述的方法。

呢個真
娶咗條癲喪臭閪，係家門不幸嘅開始

Agger
呢科本身On9
一早要變做唔計分

仲要溝衰啲gene

明明林手足後生個package咁好
就係因為毒、內向、唔識溝女
咁俾條臭閪賤婦得米

你地做d野全部又廢又唔合理咪比人反對囉 賴月蛾

點解我成日覺得佢係俾7婆 裝彈弓

所以曾特首咪要坐監

其他嗰2件董，梁廢柴唔洗坐不特止仲可以日日奶共

通識咪又係你班港共自己推

如果由第1日就有問題
佢係政府做左咁多年 咁點解唔解決呀
姐係失職啦
定係想分裂國家呀

轉制已經出左問題啦，維持返會考高考制度咪好

人地講套理論出黎，點樣實行關佢咩事

不單只通識科，有你777一日，香港問題多多，永遠解決不到

777: 總之我冇錯

批判思考不嬲都係樣樣嘢都有反對㗎啦

自古出師需有名
今日通識科
明日互聯網
溶入大灣區
百度問候你